\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Staub-Mephit}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleiner Elementar, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {17 (5W6)},
        speed       = {9 m, Fliegen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 5,
        dex = 14,
        con = 10,
        int = 9,
        wis = 11,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +2},
        damage-vulnerabilities = {Feuer},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Aural, Terral},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken (1-mal täglich)}
        Der Mephit kann den angeborenen Zauber Schlaf wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen. Sein Attribut zum angeborenen Zauberwirken ist Charisma.

        \DndMonsterAction{Todesexplosion}
        Wenn der Mephit stirbt, vergeht er in einer Staubexplosion. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang blind. Eine blinde Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W4+2) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Blendender Odem (Aufladung 6)}
        Der Mephit atmet blendenden Staub in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-10-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang blind. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
